中超算唔算已經玩撚完？？？？？？

內地傳媒報道，中國足協本月初曾要求中超、中甲、中乙及中冠前4名的球會，在本周五或之前提交有關，已完全支付一隊職球員工資及獎金的所謂「工資確認表」。然而近日內地傳媒爆料，上屆中超冠軍江蘇蘇寧，要求球員在欠薪的情況下在表格上簽名，遭到球員們拒絕；內媒甚至指出超過一半的中超球隊存在不同程度的欠薪情況，坦言中國足球的泡沫終於要爆破了！

內地傳媒報稱，其實江蘇蘇寧的欠薪情況已長達3個月甚至更遠，球員們曾經以罷訓作威脅，去年奪冠後不但沒有慶功宴，亦沒有準時發放冠軍獎金，羅馬尼亞籍教練奧拿洛奧更多次向傳媒訴苦，甚至有傳他要向國際足協提出仲裁，希望解決與球隊的合約問題。

內媒續指，江蘇蘇寧只是中國眾多欠薪的球會之一，甚至揚言幾乎每間中國球會都有拖糧情況，預備組、青年軍的欠薪情況就更加嚴重。內媒分析指這是由於武漢肺炎疫情，嚴重打擊這些球會的母公司收入，如江蘇蘇寧的母公司蘇寧集團負債甚多，廣州恒大的母公司恒大集團老闆許家印也發出指令，球會今年「只出不進」。

事實上，中超近年成為了中國富豪的玩物，在這些富商的推動下打造了「金元足球」，不斷用巨額資金收購球星、開出天價合約等，在疫情衝擊前的中超護級球隊，投資都高達10億元人民幣，但收入卻不成正比，往往只能靠母公司補貼。

隨著疫情衝擊下，球會的母公司也自顧不暇，部份富商甚至失去投資球隊的熱誠，不少球員仍未續約，外援亦因欠薪希望解約，如今中國足協要求各隊提交的「工資確認表」，內媒坦言中國足球泡沫終於到了要爆破的時刻，中國足球恐將有翻天覆地的改變。

Wfc la

之前限轉會費 限人工已經收撚左皮啦
無天價人工，搵鬼去支那踢咩

某領導人一開始話要搞好足球
咪一齊睇下佢既功績

拉美利斯?

班球員可以轉行打MMA

巴哥重未拎返人工

解約金2號獵人肥賓都要辭職離開大連，
而家仲有冇名帥仲係中超?

落仔

大簡

hulk都寧願返巴西踢

刁大大個足球萝去咗邊

醒水走咗好耐

個個都走哂啦

Oscar?

Zahavi

中國真係攪咩都無樣好

以前咩西部大開發、一帶一路

都係有頭威冇尾陣

好似去咗psv

都叫攞過亞冠

買d人愈買愈大名氣
冇咁大個pool買要咁多水既人

之前買孔卡果d冇乜名氣又唔洗高薪既人咪幾好

Wfc

孔卡好高薪架

買班mma拳手踢中超仲有觀賞價值啦

而家有咩球星仲係中超？